潛逃台灣失敗，被中共扣押，其中一人為「香港故事」李宇軒

【至少十名香港示威者潛逃台灣失敗 正被廣東公安扣押】

中國海警微博於8月26日發出公告，8月23日9時許，廣東省海警在香港東南水域對出的中國水域，截獲一艘涉嫌非法越境船隻，抓獲 「李某某、鄧某某等十名涉嫌非法越境人員。」
本台記者向多方面消息查證，船上有12名香港年青人，當時他們正前往台灣，而廣東海警所說的 「李某某」，就是參與過反送中運動的李宇軒，其餘被拘捕的都參與過反送中運動，部分人早前在香港被拘捕後正在保釋候審。當時他們正乘坐快艇前往台灣。
該批香港青年目前均被中國海警扣押，中國公安仍調查中。根據大陸刑法，公安局可以以刑事責任對偷渡者進行立案追責，偷渡者判處一年以下有期徒刑，之後才會遣返香港。
李宇軒是「香港故事」成員，在8月10日香港警務處國安處人員拘捕壹傳媒創辦人黎智英父子及壹傳媒高層同一天，李宇軒亦被正式拘捕，之後獲准保釋外出。
香港《明報》8月11 日報導，《蘋果日報》記者為「反送中」示威者申請基金最後獲批，當中部分人已經離港。警方亦指出，香港有人運作組織，目的是「要求外國或部分國際組織制裁香港」，有傳媒引消息指該組織為去年起運作的「我要攬炒」團隊。「攬炒團隊」在11 日在網上發表聲明，指團隊資金「長期妥善放在外國銀行」，團隊將繼續組織、支援世界各地反擊行動。

#反送中

RIP

好嬲好嬲
第日準時返工

張昆陽都話去左轉英美啦

...屌

好奇一問，如果佢入左大使館，而大使館又俾左本一次性外交護照佢，當外交人員，同大使館人員一齊上機，正路黑9唔可以拉館唔可以阻出境，我理解岩唔岩？

扣起咗護照點去呀戇鳩
買到機票入境處嗰班狗都唔會畀到你出境啦

去台灣都唔近，快艇去到咩？

隨時入埋肥佬黎
如果有份課金比佢地走

Push

比人告暴動出唔到境？

今次自己送中，凶多吉少喇

點會而家走
而家就打扙，mon住哂啲海域點走
就連平時啲走私都難走啦

如果出到唔洗偷渡啦
留係香港都係等入去坐 已經唔會有公平審判

又唔係偷渡入境中國

依家海禁咩？

RIP...送中

光復香港 時代革命
民族自強 香港獨立

但點坐快艇去台灣

wtf...

屌, 被人拉之前,
自覺高危就走啦

係都要等被人拉, 之後先搞走佬

成班人留係度都唔知做乜撚

可能用船家放料
引佢地出支那海域，自己送中慳返啲工夫

我相信佢地有兩種方法處理

1. 衍返香港，由於潛逃，會監禁直到審判。

2. 內地國安處理判決。

由於國安選擇公開事件，所以應該唔會人間蒸發，多數交返比香港處理。

一出大使館即拉，除非deal好

Agree,揚左好d
送返香港仲可以大肆宣傳

叫美軍直升機喺美國領事館降落就得，但係你係咩身份會令其他國家肯咁樣盡力保你

公海非法綁架市民

3日決定公開 唔知有咩政治考慮

解放軍係沿岸演習先嚟走

呢單嘢係咪有內鬼走漏風聲

佢選擇公開其實係想點
嚴刑迫供酷刑係一定㗎啦
唔該大家將呢件事推上國際

快撚啲救人

看來國內都預左大把人偷渡到台灣，一定係香港外圍佈重兵。除非潛水，否則都唔知點走。

同意...去外國驚餓死咩

佢堅要咁玩，維尼會唔會痴線

返左支那
Mola mola

聽啲船家講，有人會揸遊艇去台灣，係耐啲但都唔難去

出海釣魚都唔得？

肯定有

非法綁架市民

南丫島對開海面驚傳爆炸聲及強光 疑是中國軍警海上演習

人質

無得救，海豹突擊隊都救唔到啦

應該係老解呢幾日軍演擺哂架餐係到detect 到

push

收緊保釋

rip

我覺得似有內鬼專登伏人，支那好興玩引蛇出洞，後生仔唔知人間險惡好易奶野

有個係衰國安法，應該有國安長期監視梗佢

內地判
再收緊香港保釋
應該係咁既劇情走向

外交護照唔係咁玩法

柒婆: 因為無引渡條例所以無法可依 等我再推多次修例

有當地國籍就唔可以用外交特權

美軍直升機要入香港境都要先申請啦

好撚彩有新聞，唔係死左都無人知

衰國安法會唔會直接係大陸審
其他就送返香港

你咁樣會玩臭自己國家嘅外交護照

餓死好啲定去送終好啲啊

重慶王立軍佢逃入美國駐成都大使館，美國冇畀政治庇護

可能慢D冇咁可疑

正常唔係船家都唔會知有幾緊張

白粉出左新聞

去廈門坐大飛去金門馬祖...
超高危⋯⋯

係香港偷偷地捉完班人之後送返大陸，其後再放消息話佢地坐快艇去台灣途中被截?

唔洗搞咁多野
佢地會有自己方法

睇下之前去左南韓領事館個北韓仔
過一排就唔見左人

當然case 唔同
但佢地會有方法搞掂
仲要係美國

扮哂嘢係民運人士幫手搭路走...

以前講嘅成真，真係捉去送中，被送中

點解手足自動送中咁傻

連登有班撚樣以為著草係講下就做到
7月1號上到飛機果個都係爭少少就走到
呢班坐大飛著草要送埋中
真係...人間地獄,唉

明知比人監視都夠膽著草

一踏出大使館就唔係外國領土

收皮啦
你呢啲冷氣軍師除咗識馬後炮仲識乜？
比人拉個個又唔係你 你梗係講得口響啦

佢比港共charge緊國安法

之前快必先比GPhone罵完話幫手足走佬爆響口，唔知關唔關事

其實收個人入箱帶上機都可能得

而加潛逃應該進入美國領使館.

你真係好撚天真
入得美國領事館再走到既你以為唔係ccp放生?

遊艇大過快艇好多wor

有無咁 on 9 啊

而家著草一定要經大陸咩？

有咩咁好笑

美國領事館要運人走 自然有辦法 邊度會公開行出嚟，梗係坐車走啦

自動送中

手足

common sense都知道呢家非常時期啦。做野唔諗後果就係咁

真。送中1.0

食黃店救到
利申 去緊渣哥

推 恭喜香港警察令國際重溫煲大721事件 成功指鹿為馬 - 分享自 LIHKG 討論區

入左之後點？
成世唔出黎？

點解冇人眾籌買潛水艇

最近咁多軍演先走佬

坐快艇去台灣好似行路上廣州咁喎

早幾日海關都捉到班人走私d 寵物

坐3日3夜最少

唉屌

呢個應該先係主要原因
平時比gphone發現果啲國安係專登被發現
發現唔到果啲先係堅料

中方自己講出來
好大機會掉佢返香港等港共自己搞掂
中共先唔想上身

搭大飛
屌咩年代

你諗住買$30魚丸救人？

似係啦，就算唔係有意都係啲通訊冇加密走漏咗風聲
香港每日咁多大飛出出入入，好多時啲走私/人蛇都係大陸默許，點會咁好彩捉到正

唔通搭火箭？

係囉，冷氣軍師最撚醒，喺連登冇風險又可以指點江山

香港人：好嬲好嬲 香港人反抗！香港人報仇！
Btw聽朝準時返工

其實我估捉走私係假
政治拘捕係真
咁就可以高調派人捕住

走私其實係支共操控
應該冇問題

有沒多啲消息，好似流流地

公開就係想話俾人聽中共做野好正當 好公開

依種人真係好撚嘔心
走撚哂就得返軍師啦

因為李宇軒出名先唔想上身，叫港共做白手套可能之前有啲失敗直接送中都唔知唉

咪淨係果啲冇問題
幾多凍肉係香港再走私上去

【最新】消息：至少十名參與反修例運動人士，嘗試偷渡去台灣被中國海警截獲，包括早前涉嫌違反國安法被捕的李宇軒

now 出咗新聞

貨船

佢唔放生可以點？打？

外交人員坐既交通工具有外交豁免權架大佬，咪撚好似義和團咁先得架

係一個局

到人地真係走 但走唔甩又屌人

分化撚
拉

信咗連登仔去東沙環

i mean幫佢地潛逃既黑幫肯定有中共既線人係入面
支那水警一早ready好晒等你駛到埋去就拉鳩你

啲狗其實唔使你提都知嘅

洗頭艇果時唔係話香港人有得自由出境

總之食黃店可以令抗爭成功

明顯有支那走狗做二五仔

唔係天唔天真
我純粹係講緊如果美國肯保佢既話
一定有佢方法

但保唔保你就另一回事

震懾力

呢班點睇都係支国人

好嬲
聽日繼續返工

可以坐終身喎，你係佢搏唔搏呀

捉走私都係hk 呀，
今次係大陸捉到

你明走佢明拉，你暗走佢暗殺

「透明度」